美軍開始重建笫一島鏈！外媒報導越南將以另類方式重新向美國提供金蘭灣基地 支那進出南海受沉重打擊！

據《外交家》報道，近年來外國媒體不時討論越南打算把金蘭灣或其他南海島嶼租給美國，用來建設長期補給基地或停靠港的可能性。

越南的長期國防政策是建立在“三不”基礎上。這個說法首見於1998年的越南國防白皮書。三不分別是：越南國家安全服務於開放政策……不與一國聯合反對另一國……； 出於維護和平的精神，越南絕不加入任何軍事同盟或聯合軍事行動；不參加任何威懾活動。

在越南於2004年和2009年发布的國防白皮書中，重申了三不政策。

到2012年的國防白皮書時，三不的表述发生了變化：

不參加任何軍事集團或與任何國家結成軍事聯盟、不準任何外國在越南設立軍事基地、不依靠一個國家反對另一個國家。

如果按照上述文本來討論，越南的官方政策杜絕了向美國或者任何國家出租金蘭灣及南海島嶼作為軍事基地的可能性。但是，越南有一項政策，允許外國海軍每年訪問越南港口一次，可以多艦同時到訪。例如，美國海軍曾經訪問過峴港和金蘭灣。但是，海軍醫院船不受訪問次數的限制。

另外，越南在南海的27處島礁上修了49~51個前哨站，其中有21處是修建在侵占的南沙群島上。其中，面積最大的是南威島，面積15公頃，有一個小型港口和1200米長的跑道。越南侵占的其他島嶼都在8公頃以下。因此，這些南海島礁都不能成為美國海軍的補給基地和停靠點。

2009年，越南政府突然宣布，所有商業修船設施都向外國海軍開放。美國立刻響應，派遣哨兵號救援船前往胡志明市修理。此後，美國海軍多艘軍輔船來到越南修理。修理內容較為簡單，費用也比較少。

這些商業港口中也包括金蘭灣的民用港部分。美國甚至曾經派遣導彈護衛艦進入金蘭灣修理。

在2019年的最新國防白皮書中，越南方面的措辭发生了微妙的變化。除了重申三不政策外，還表示“根據環境與特殊條件，越南可以考慮與其他國家发展必要、恰當的軍事聯系。”

在美國方面，沒有租借金蘭灣軍港的急需。

文章稱，2021年越南共產黨第13屆全國代表大會上，對外交和國防政策會做什麽新的調整，需要繼續觀察。

加埋台灣，封曬支那出太平洋路線

[全民twitter]twitter娛樂交流區,港豬要娛樂入手

OP 轉文印象中都唔見佢post source

所以大家明點解支共咁想要台灣，只要得到台灣，成個廣闊無邊嘅太平洋就係眼前。
而台灣，正正係支共出太平洋嘅把關大門

唔駛兩個月就完成包圍網

國際版黃色經濟圈

一下剪斷支那條牛脷

希望馬來西亞菲津賓都有
幫手起工廠同搞工業
應該可以帶動到啲經濟

一向係有，只係賓賓玩野同埋越戰先斷左個笫一島鏈。

賓賓蘇碧灣岩岩都係用另類方式重回笫一島鏈

台灣一失支那就直出太平洋，笫二島鏈都係backup用

大東亞榮光圈

支共想收買賓國，台灣，煽動琉球獨立目的都係斷開第一島鏈

係subic bay已經重新駐軍 成個clark地區根本重工業 勁多船塢同造船廠

留名

關島都好緊要

關，沖繩同橫須賀，係美軍太平洋鐵三角

講咗圍堵中國好耐
而家加多一點連好少少
澳洲都係其中一個嚟

流流地喎
越南咁玩法即同支支反抬
佢敢唔敢呀

越南不嬲貼支那都係明和暗反

越南仔敢唔敢？人地已經立緊投名狀啊

而家越南係美國將生產線搬離支那既最大得益者

百國聯軍

照呢幅圖咁睇新嘅第一島鏈似乎skip咗台灣

係姐
但喺正隔離喎
加上越南同支支貿易額唔細

越南唔會明割基地俾美軍，但因為同美軍一樣有共同敵人支那，所以利益一致會幫手。

越南一向係稱霸印支半島，打7支那唔會手軟，歷史上多次收支那皮，而且支那條牛脷劃到人地門口又係PK d

Palau去咗巴布亞新畿內亞

呢排既工廠出走潮越南食左唔少, 仲FAT FAT

張圖2012年，按而家黎睇，美軍有機會用相同方式另煩進出使用台灣基地

根本就係咁打，以前香港係英國都係島鍊其中一員。所以中共係唔可以用包圍戰略圍住台灣，基隆對開就日自，屏東以南就第七艦隊。

要美金定人仔，越南識簡

口交部：又贏

但支那而家經常係台灣北同沖繩南個缺口突入防線，岩岩就係台日防線中間

一早睇好越南係精叻醒目仔
如果香港呢個半島都可以成為第一島鏈一員, 你話幾咁美好呢

支持！

你當係兩手準備
美帝唔會想冇咗台灣
多個台灣
做補給都方便好多

要學越南文了

班支那軍 咁多年黎只係打過一次中越戰爭 打越南都輸到仆街

不依靠一個國家反對另一個國家，但可以依靠多個國家反對另一個國家啊
加油

當年中共為咗立投名狀打柒越南人地都唔係老人癡呆，今時今日咪同一招報返喺你度

越南同支那打過仗之後就不嬲唔妥支那

越南好野

冇咗台灣？

你估你出左去無潛跟咩，個海低就係潛艇大作戰。

Push

支那source？有殘體字

乜撚嘢叫重建
第一島鏈一直都喺度無拆過

美軍：唉屌粒鏍絲生銹又要大修

站對邊

特朗普：美國正研製「超強導彈」
16.05.2020 15:32

美國總統特朗普宣稱，美國正研製「超強導彈」，飛行速度比中國及俄羅斯所擁有的導彈更高。美國國防部證實，為抵抗對手，當局正研發一系列超音速導彈，但無未明，是否特朗普所指的「超強導彈」。

特朗普星期五在白宮橢圓型辦公室，展開新成立太空部隊的軍旗，並透露美國已經擁有「超級厲害」的導彈，速度比現有的快17倍，超越中國及俄羅斯，成為太空競爭的領先者。站在旁邊的國防部長埃斯珀，亦認同他的講法。

不沉的航母唔係浪得虛名
台灣嘅位置就好似棋盤嘅中央
邊個食到佢 就可以將攻守互換

你錯啦，共狗心態係我全都要

就咁睇 其實第一島鏈冇左 其他島鏈都已經冇用
因為包圍唔到 只可以做預警

本身台日韓關菲星印
依家加埋越南

當地越南人勁憎支那

美國唔會比台灣失守
因為台灣有PAVE PAWS

咁支那想打杖都開唔到

只係戰略上
最後係大眾化經濟嘅圈子

斬埋海南就完美啦

Lm

支那又截水又剩唔反你反邊個

會唔會由內陸進攻歐洲先

唔承認越南實際控制的島嶼的主權
中国文章

泰國個美軍基地應該執左佢咁奶共既國家

美國對泰國自由貿易優惠削減生效

泰國軍隊同解放軍簡直好似屌過屎忽咁親密，要靠邊站時多數會埋支那賤種堆

Sir this way

美國唔係獨裁 唔應該當成一個整體咁睇
如果俾民主黨上到位 台灣就真係變中國台灣

個南沙亂撚到
不過條紅脷真係好核突 剪左佢就啱

To be fair 其實當年支那打越南係向美國立投名狀同重整軍隊架構 打越南死左好多人同燒左軍費
但越南一樣唔好受 戰役上越南逼退支那

但戰略上支那拖走左越南南部既重兵同軍費
而且支那一開始唔係對上越南精銳 開戰優勢 打到一半見勢頭唔對路係咁拆野燒野 令越南北部工業大受打擊

仲有越南由二戰起到中越戰爭往後十年一直維持高軍費同準備戰爭狀態 無好好發展 同支那一樣窮到pk 但支那改革開放個陣 越南仲打緊印度支那同打仗

一開波要歸邊就唔係咁講

好似美國哈薩克都有基地

不嬲都唔岩啞 frd個陣咪中蘇交好 越戰開波中共幫社會主義兄弟囉

最friend果陣毛魔送左個夜鶯島比胡志明
本身十一點線變左九線點南海

70年代見唔撚對路 同美國修好 賣撚左親蘇既社會主義兄弟越南

佢人民或者會怕美軍，但軍頭袋落咁多人民幣，多數會俾支那人渣住春袋。

睇到最後，支那會寧願搞到泰國又黃衫革命顧唔到外圍

原來帛琉係第二島鏈
唔怪得支支成日威嚇 要佢同台灣斷交

坡仔不嬲都有向美國借軍事基地
軍事上同美國合作 經濟同中美合作
係好多小國家既生存之道 左右逢源 無大事唔站邊
就算站邊都模模糊糊

其實就算無島鏈而開戰的話，美軍調三四個航空母艦戰鬥群，守住宮古海峽、南海、馬六甲同印度洋，老解都已經吹佢唔漲。

支那海軍＝笑話

無補給要打起黎差好遠
雖然軍備上美國佔大優勢 但係要可以調動遠征待命部隊唔多

有補給同島鏈差好遠 但美蘇當年都打唔起
大國係現代太難打到仗

應該一早研發好，只係依家會開始攞嚟用，同大家單聲姐

航空母艦補給應該問題唔大，有島鏈最撚殺食係可以玩彈如雨下

要登陸支那另計，齋圍海路，佢中國海軍只可以喺山東號度唱住卡拉ok呆等

布袋戰術

一個緬甸就突破到

南海會唔會有一戰前既地區海戰爆發

戰機起飛計 30分鐘之內必係佢頭頂飛過

唔會 支那搞台灣 同南海周邊國家
應該都係用快艇 5-6隻撞一隻
大隻既船就用巡洋艦迫佢走

所以咪匿係自己個渤海灣 唐山港實彈軍演 自己打飛機俾班小粉紅睇算

喺香港起第零島鏈

希拉利嗰堆

左膠壯大左支那， dllm奥巴馬

唔係唔得
而係香港需要比返些少投名狀

左膠仲反美

佢出鬼到太平的咩
行一日就返屋企入油啦

蘇碧灣第一條封鎖線
再落到金蘭灣

兩邊都去過下，幾正

係，講到東方軍港，香港其實因爲位置太近支那所以軍事價值不及馬騮市，香港主要係賣東西方經濟樞鈕角色。

馬騮市，金蘭，蘇碧，高雄，沖繩，橫須賀，呢D先係軍港。

如果美軍用埋日本海自嘅吳港就正。

同香港類似嘅有旅順同海參威，但冇經濟價值，軍事價值又因為俾日本佐世保同舞鶴頂住大打拆扣

從日本海邊的北海道到南海邊的金蘭灣，一幅橫貫中國大陸的鐵幕已經拉下。這張鐵幕後面坐落著東亞古老國家的首都──東京、首爾、臺北、新加坡、河內、新德里。這些著名的都市和周圍的人口全都位於反送中勢力範圍之內，全都以這種或那種方式，不僅落入反送中影響之下，而且已受到自由人民日益加強的控制。反攻大陸，保衞世界。

緬甸外面係印度

第一個禁鳩支那微信支付同睇佢對d來偷魚既支那漁民既態度
你覺得敢唔敢？
本身都唔太鍾意支那呢幾年食晒三叔撤離支那條水
肥過肥仔水另佢地更積極走向西方文明世界

咪係人地越南下年直頭全民普選
全面投向西方文明世界
恥與支那蝗蟲為伍

單單一間三星佔左越南接近四份一gdp
你覺得對支貿易同食撤離支那條水邊樣利益大？

支那個戰略想避開島鏈封鎖，但問題一出緬甸就會係咖哩主場

越南嘅民族性唔容許自己臣服支那，有時唔係單單經濟問題。

越南根本就係泡菜同日本後花園

越南人撐香港

仲有菲律賓
封死支那